許樹昌︰鄂回港應檢測 戴手帶

許樹昌︰鄂回港應檢測 戴手帶

【本報訊】湖北解封，當地返港人士只須家居檢疫14天，不用佩戴監察手帶。港大感染及傳染病中心總監何栢良認為，外界未掌握內地無病徵的確診數字，難以令人安心，促本港與內地聯防聯控。中大醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌認為，湖北返港人士若能接受深喉唾液樣本測試和佩戴追蹤手帶會較理想。

相關新聞：全港戲院研明起停業14日

港府人員在武漢為準備返港港人辦手續及作體溫檢查。

指內地計算確診方法存隱憂

港大感染及傳染病中心總監何栢良在商台節目上表示，過去兩周湖北省有28宗新增確診個案，27宗在武漢，惟外界未能掌握沒有病徵的確診個案數字，令人不安心。他又認為目前的檢疫安排不理想，小部份人不守規矩，酒店是最佳的檢疫隔離場所，可由護衞把守，防止有人離開，入住人士亦需長時間佩戴口罩。

中大醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌向港台表示，內地計算確診個案的方法存有隱憂，因患者沒有病徵亦可散播病毒，隨着內地復市，須留意內地會否出現第二波疫情。他亦指，武漢以外的湖北省疫情已受控，返港人士風險相對較低，但若安排他們進行深喉唾液樣本檢測及佩戴追蹤手帶會更理想。

食衞局副局長徐德義昨回應內地回港人士檢疫安排時表示，本月初首批乘坐武漢包機回港的400多人中，只有一人確診感染新型肺炎，並稱本月內地確診宗數維持低位，外地國家則急升，故從外地與內地抵港的人士，風險有分別。徐又指截至昨日，有35名由外地抵港人士涉及違反檢疫令規定，已全部送入檢疫中心，衞生署已聯同警方調查，考慮提出檢控。

政府資訊科技總監林偉喬前日指因內地手機沒有「Google Play」，無法下載監察應用程式，故不會向內地到港人士發出手帶，僅以WhatsApp和微信實時分享位置。香港資訊科技商會榮譽會長方保僑對林說法感不解，因為內地手機可透過下載Android 安裝包（APK） 解決，沒有技術困難，而分享GPS位置有被利用VPN更改位置的風險。

■記者曾偉龍

點可能？

香港測到湖北返港有人中招，咪落老共面？